В Redis есть две основные структуры данных:
* Список
* Хэш-карта

Первый является обычным массивом, а второй аналогом объекта из JS.

# Краткий список команд
## Списки
* lpush, rpush
* lrange
* lpop, rpop

## Сеты
* sadd
* smembers
* srem

## Хэши
* hset
* hexists
* hgetall
* hget
* hdel

# Списки
## Добавление элементов
Списки создаются с помощью `lpush` или `rpush`

* `lpush` (от англ. left push - поместить слева) - Метод который засовывает элементы в начало массива
* `rpush` (от англ. right push - поместить справа) - Метод, который засовывает элементы в конец массива

Для того чтобы создать список нам достаточно просто использовать один из вышеприведенных методов:

```bash
lpush <название> <значение1> <значение2>...
```

## Просмотр содержимого списка
Для того чтобы посмотреть список нам нужен `lrange`, старый-добрый `get` нам не подойдет, так как он создан специально для строковых значений:

```bash
lrange names 0 -1
```

**Первое число** - индекс начала. С какого элемента нужно показать список.
**Второе число** - конечный индекс. -1, как и в JS указывает на последний элемент в списке (включительно)

## Удаление элементов
Удалять элементы можно с помощью `lpop` и `rpop`, первый удаляет и возвращает элемент с начала массива, а второй с конца массива.

```bash
lpush names_list Daniil Alex # [Daniil, Alex]
lpop names_list # Отдает: Daniil, в массиве остается [Alex]
```

```bash
lpush names_list Daniil Alex # [Daniil, Alex]
rpop names_list # Отдает: Alex, в массиве остается [Daniil]
```

# Сеты
Сеты работают точно также, как и списки, за исключением того, что ключами в сетах являются строки, а сами ключи должны быть уникальными идентификаторами.

## Добавление элементов
Создание и добавление элементов в `set` происходит с помощью `sadd`:

```bash
sadd <название> <идентификатор> <значение>
```

## Список элементов
Чтобы посмотреть что находится внутри сета нужно использовать `smembers`:

```bash
smembers <название>
```

## Удание элементов
Для того чтобы удалить элемент из сета используется `srem`:

```bash
srem <название> <идентификатор>
```

# Хэши

Хэши это одномерные объекты, которые содержат пару `строка:строка`, где первая строка - ключ, а вторая значение.

## Создание элементов
Для того чтобы создать элемент в хэше нужно использовать `hset`:

```bash
hset <название хэша> <идентификатор> <значение>
```

## Проверка элементов
Так как хэш-карта по сути является списком, в котором вместо индексов стоят строчные названия, то мы не сможем просто так узнать есть ли определенный идентификатор. Для таких случаев используется `hexists`:

```bash
hset name_surname Daniil Shilo
hexists name_surname Daniil
> 1
```

## Получение элемента
Для того чтобы достать значение из хэш-карты - достаточно просто использовать `hget`:

```bash
hget <название хэш-карты> <иденткификатор>
```

## Проверка всех ключей
Для того чтобы достать все пары ключей и значений используется `hgetall`:

```bash
hgetall <название хэша>
```

## Удаление элементов
Для того чтобы удалить значение из хэша используется `hrem`:

```bash
hdel <название хэша> <идентификатор>
```